陳弘毅：6.13政府有人堅持修例

陳弘毅：6.13政府有人堅持修例

陳弘毅披露，港府內部曾對是否堅持修例有分歧。資料圖片

【本報訊】基本法委員會委員、港大法律學院教授陳弘毅披露，6.12警方武力鎮壓反送中示威者翌日是修例「最關鍵的一天」，因當時港府內部對是否堅持修例出現分歧，又讚揚特首林鄭月娥選擇無限期暫緩是「明智和勇敢的抉擇」。

相關新聞：旅行團避到尖沙嘴

讚林鄭肯暫緩勇敢明智

陳弘毅在港台節目《香港家書》中說：「事後看來，在這次修例過程中，當天（6月13日）是最關鍵的一天。」他解釋，當時港府內有意見認為堅持修例無助於政府威信，當局應停一停、想一想，亦有意見覺得因示威者人多或有暴力事件發生就半途而廢，將嚴重損害特區政府的管治威信，而建制派亦將受重創，林鄭最後選擇無限期暫緩立法，不失為一個明智和勇敢的抉擇。

雖然陳弘毅形容修例一事已告一段落，但又為修例背書，指若有人在台灣、內地等地犯下殺人等罪行，然後逃到香港逍遙法外是有違公義。他續指，參與社會事務也要理性，認為對社會和政治漠不關心是一個極端，但「用違法或暴力的手段追求自己認為正義的目標，也可能是過於激進」，故中庸之道應是和平集會、遊行表達政治訴求、投票和參選。

■記者呂浩然

上一則
上一則
「無通識科會有更多青年上街」

下一則
下一則
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉

旅行團避到尖沙嘴
今午至晚上來港高鐵 八成半停售票
6.12基金籌千萬 接58求助
陳日君晤教宗談港情況
千人獻花悼反送中死者
眾志和平紀念碑升黑旗致哀
「一個傳一個 香港人撐住」
羅范「官員自願下台未嘗不可」
「無通識科會有更多青年上街」
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉
移民講座逼爆 人妻三周辦妥急離港
今日九龍「和理優」大遊行 向內地人宣揚反送中2,000警防衝擊西九站大陸口岸

可唔可以唔好再用「港府」？
屌你「港府」同「特府」係兩回事，兩個層次

呢條柒頭cctvb成日搵佢演假中立學者
但從來冇人知佢學緊奶共

陳弘毅教授（Albert Chen Hung-yee，1958年－），SBS，JP，香港法律學者，現任香港大學法律學院陳氏基金憲法學教授、全國人大常委會香港特別行政區基本法委員會委員。[1]並經常在無綫電視飾演獨立學者角色大談其與該電視台親中立場言論。

樓主,

希望你下次post 蘋果啲新聞，唔好再po下面依啲垃圾。
我發覺你次次都係咁，好難閱讀。
thanks

上一則
上一則
「無通識科會有更多青年上街」

下一則
下一則
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉

旅行團避到尖沙嘴
今午至晚上來港高鐵 八成半停售票
6.12基金籌千萬 接58求助
陳日君晤教宗談港情況
千人獻花悼反送中死者
眾志和平紀念碑升黑旗致哀
「一個傳一個 香港人撐住」
羅范「官員自願下台未嘗不可」
「無通識科會有更多青年上街」
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉
移民講座逼爆 人妻三周辦妥急離港
今日九龍「和理優」大遊行 向內地人宣揚反送中2,000警防衝擊西九站大陸口岸
0
9